```ini
title = 关于函数指针和回调
date = 2004-10-03 04:59:00
tags = c++,callback,函数指针,回调
```

最近需要用到这个函数指针的方法，搜索了一下，发现这篇文章 http://vckbase.com/document/viewdoc/?id=195 ，自己试着写了一个例子程序，只是没有用到CALLBACK关键字，这样应该是可以的。不过还是没有弄明白函数指针和回调的关系，不明白为什么MFC中的回调函数前用CALLBACK来声明。
下面说一下我的步骤：

1.先声明一个函数指针类型

```C++
typedef int (*TESTCALLBACK)(BOOL);
```

2.然后声明并实现被调用函数

```C++
int CallbackTest1(BOOL bIs);
int CallbackTest1(BOOL bIs);
{
 return bIs;
}
```

3.声明调用函数

```C++
int test(TESTCALLBACK lpTest);
```

4.在调用函数的实现中，直接使用函数指针即可

```C++
lpTest(TRUE);
```
